問題關於port forwarding 同virtual server

想問下兩個有咩分別，上網搵完睇都睇唔明
What is the difference between "Virtual Servers" and "Port Forwarding"? From the online help I can only conclude both are more or less the same. The main difference seems to be the fact that "Virtual Servers" can only forward a single port (with possibility to change the port number) whereas "Port Forwarding" can forward whole ranges (without possibility to change the port number).

但我用D link router個setting入面

port forwarding有:
建立新規則
名稱:
區域 IP 位址:
TCP 連接埠:
UDP 連接埠:
排程:

俾我填

但 virtual Server就有:
名稱:
區域 IP 位址:
通訊協定:
外部連接埠:
內部連接埠:
排程:

所以port forwarding既一個range既port係邊較??

同埋關於virtual server, 外部連接埠 同 內部連接埠有咩分別??

推

其實兩舊野能夠做到嘅嘢差唔多，都係 relay d data 落你自己部PC。

Port forwarding 可以同時間開一大堆 Port, 但係 Virtual Server 只可以開一個Port. 如果你部 Router 有限制你可以set幾多個 rule, 但係你又要開大量嘅 Port, 咁就要用 Port forwarding. Virtual Server 嘅最大特色係 External Port 同 Internal Port 可以唔一致.

External Port 係你部 Router 對外開放嘅 Port, 80 = http, 443 = https, etc, 開放嘅Port 一定要跟Standard, 唔係嘅話人哋就連唔到線.

Internal Port 係你部PC同你部 Router 做溝通嘅 Port, 如果你用 Port forwarding, 咁你部PC要開放嘅 Port 同你係External Port 開放嘅Port 要一樣, 正常情況下唔會有咩問題, 但係如果你部PC好似我咁 Port 80唔知比咩app用咗嘅話, 咁就一定要用 Virtual Server, 將我喺PC用嘅Server App set 做用其他 Port (eg:81), 跟住用 Virtual Server set:
Internal Port : 81
External Port : 80
Protocol : TCP

so Virtual Server => direct port forwarding (1 connection directly)
Port forward => proxied port forwarding (2 connections, 1 from router to backend, 1 from router to external)

補充多少少係Virtual server， 可能會清楚好多

Virtual Server: 通常用係load balancer 佢可以同你relate 原先個session 去另個新 session 放去你真正做野部application server. (或再加上source NAT)

例如
人地埋黎80port （外部）virtual server 係DMZfront end 接左，佢可以再幫你開個新tcp session 去接去internal server 例如serverA port 8443. (內部）
人地只係見到你front end public IP, 唔會知你入面有幾多server， 真正service port(eg 8443).

Port forwarding: 通常直接由 redirect 同一個connection 去另一部server.

都係唔太明咩叫external port
咁對外external port係屬於邊個 係邊度黎
同埋多人連線係咪一定要port forwarding
同一個port可唔可以連一個人以上？

btw感謝巴打詳細解釋🥺

Port 係攞嚟俾人插嘅，可以同時插幾多個人就睇吓你部電腦可以承受幾多壓力，理論上來講（好似）係無限嘅
你要開port嘅主要原因都係因為你個router就係一個防火牆，因為大部份人都唔需要網絡上嘅其他人嚟用佢部電腦，router 就將所有嘅 port 都封晒，你開port就可以比其他人用到你部電腦

多人連線唔一定要 port forwarding，virtual server 只係用 router 嘅運算能力幫你減輕一下你部電腦嘅負擔，但係如果你話你嘅多人係幾千、幾萬人同時用嘅話，你就要考慮吓 router 嘅承受能力

External Port 就當你想像下係你身體嘅窿，係屬於你嘅，啲人本身預咗係插你屎忽窿嘅，但係你淨係開咗個鼻哥窿，咁人哋就用唔到